「饑荒政治」香港樓價高只係一種政府有心為之既維穩手段，而高按揭比例只係想更多人被捆綁而唔反抗。

獲得諾貝爾經濟學獎的阿瑪蒂亞·森研究發現：饑荒政治實際是一種人為的短缺經濟，它故意將目標人群長期置於食物（或住房、醫療、教育等必需品）嚴重供應不足，或者價格遠遠超出消費水平的狀態，以此來控制他們，迫使他們陷入基本的生活滿足中茍延殘喘，而無暇去組織參與影響他們的政治活動。

陰謀論: 林奠同上面有共識差唔多係時候吹最後一口氣等泡沫爆破。

思考題: 你會鎖住啲錢喺火山口附近定會將啲錢放喺離岸戶口裡面？